94 95 96 出世算唔算咩都冇

6000 冇 2500冇 考試費冇
又岩岩出黎做野 要交稅
高不成低不就

97 98都冇喎

你哋仲有BNO

出黎做野無得免3萬蚊稅 屌你政府

我00年都冇喇屌你老母

有DSE

得返BNO

係咪無申請開就無？純粹問

4000有份唔講

你老豆老母係你出世無幫你申請無

收撚皮啦 個4000蚊 又要查依樣查個樣 拎到既有幾多人呀 又要查入息
講野前用下腦啦 個入息有幾難過呀

97班人十歲果陣有得免費入迪士尼

共享大灣區榮耀

傻閪抵屌

完

無申請 就冇

當收入中位數萬五再加供養父母，一蚊稅都唔洗交，點撚樣會過入息阿懵撚

咪同84，85，86果班一樣囉
一出嚟做野就沙士
唔通真係十年一個循環

94年年頭有6000喎

白老鼠
LS, M1 M2

連登仔個個fg 月入50k 係咁離地嫁啦

97都冇....
之前李嘉誠派錢俾學生 冇
DES又要自己俾錢
6000又冇
係今年先有4000

你話咩有得去迪士尼？
嘩我真係多謝你

有ＤＳＥ

DSE頭幾年好難入大學
Best 5 20都無offer
00後best 5 20都穩入了
公平咩

看ＡＬ

咦你個名簡體嘅？

AL只係讀嘅內容難
但其實用AL入大學其實易好多
唔使考咁垃圾嘅中文同通識
煲好自己揀嘅選修已經夠做
再講讀書氛圍都唔同，少咗班會考連C都無嘅垃圾
學嘢都會快同有效好多

利申 AL老屎忽

AL有中化 講讀書氣氛你個間冇左垃圾 人地都冇 咪一樣

應該唔少有屋企人有幫拎bno/bc
未來會有多個選擇

中化係份文化篇章戇撚鳩鳩，但作文算係正常
其他同而家相近
同埋要睇以前AL中化嘅比重同頭幾屆DSE中文嘅比重
以前邊有聽人講報醫科要煲中文㗎，考好三科AL夠做啦
但DSE唔係咁樣呀

返去玩抖音啦

有四千蚊唔提

醫科你中英唔A都要B啦 3A2B係標準
DSE玩法係要通才 AL係要專才
睇你本身個人係點
所以不嬲都話dse浪費好多數鬼

On99
不嬲英文D中文E就夠入
講緊2011年醫科收最高3A1D1E都入到中大medic

屌你老母

99呢

起碼仲係叫英式教育過 仲係舊香港人

自己睇admission score啦柒頭
hku mbbs avg 3a2b
cu 坐底都要3A2C咁上下啦
DE點做醫生呀 中醫？

知唔知咩叫avg同min既分別啊柒頭
我當年同班同學有5個醫科 4個中英都無C啊on9
講緊07,08,09 2條A甚至1條A都有機會入到啊
以前AL醫科不嬲唔係好睇中英文架

擁抱科技

我個年6個醫科全部3A2B(或更高)
admission score有lower quartile數據
都冇你所講咁低
你個5個同學都係最尾1/4 (甚至更低)
其實係咪應該睇majority呢

94連4000都冇，重要做dse白老鼠

有4000

有春用

你勁囉

範圍揀定左
又可以進行批鬥

到今日仲有人信admission grade
不嬲都係執出黎架啦
我一開始就講中英DE夠入
即係佢地跟本唔係太重視中英文
而2011年係收分最高果年
再之前3A2D都係穩入hku medic

97連bno都冇啊

利申:97

而且中大醫科不嬲都係收低啲
08-09年如果會考高分 1A都拉車邊入到
Standard係頂盡2個A
成日見人唔識係度亂吹

又變咗嘈dse vs al

可能係曲線曬自己人工高/有物業

用你身邊個5個同學推斷
會唔會太弱
我身邊夠有2A3B冇醫科offer去讀藥劑
中大仲要計重會考分
同埋每科比重又唔同
可能你d同學咁岩ce高分再加加乘科目A左先可以中英DE都入倒

仲話我講野唔撚用腦，想知佢有無計過條數先出聲，戇撚鳩鳩

反駁未阿懵撚

Sor 我每年學校都十個八個醫科唔計拔尖
再者入左大學又唔係識得醫科人少
會考分數黎講 入得醫科大部分都26-27以上
唔理中英文 hku 3A cu 2A絕大多數年份都係穩入

94有6千wo
利申：94

會唔會98嗰啲先真係叫乜都無？
連BNO想有都無

講到好似全香港得你間中學係咁 咁撚自豪 講黎講去咪又係用身邊識既人去推論

屌 我CE中文拎B (5)，中化拎E
放榜嗰日驚中化炒仲擔心過其他科

利申：末代AL, CE

無自豪 我只係指出3A2C唔係咩中大最低要求
我要反駁你跟本唔需要要曬所有成績數據
每年有幾個例子都夠駁你呢句
cu 坐底都要3A2C咁上下啦
DE點做醫生呀 中醫？

算啦都係咁過
同啲人拗
人地拎晒著數 unun腳 講句「得啦 你最撚慘啦」
又可以點？

第一屆DSE，四月出世無6千，DSE夠分入好啲嘅科因為第一屆分數錯配入唔到

同啲人講你背景時，邊有人睇咁多原因
要怪就怪自己當初無再努力啲囉
有啲嘢雖然係命，set咗個範圍比自己
但範圍內都可以靠自己努力嘅

淡淡的哀傷

如果有得讀AL就好
不過都係唔夠早十零年出世嗰班
一畢業食正大陸經濟起飛
如果穩打穩紮 08-13都有入市機會

94,95嘅我哋咪比啲耐性
機會係留比有準備嘅人嘅
一齊繼續努力
我哋嘅童年算係食正數碼時代同落街玩時代嘅兩家茶
仲要係香港最後嘅嬰兒潮 多人生仔
最多同伴 成長又少咁多中港矛盾
唔使比大陸仔恰

睇你講野就知你跟本唔知頭唔知路
咩中大醫科至少3A2C
考過AL有研究過下admission grade都知你鳩吹啦

嘩轉得咁快 你一路口吻就係講到DE就入倒醫科 而我想講既係大部分都要2條C啦
年年都會有exception 鬼唔知咩
有人想入醫科你會唔會叫條友考DEAAB就算呀 咁要拎2條C 中英文都重要啦 (UE拎C係top 10%)

97

無幼稚園 畢業 沙士
無小學 畢業 豬流感

中學印象中都好似差d畢唔到業

2011年 3A1D1E係入到中大醫科
再早年份都得 港大就未必得啦

98冇BNO

94
當年冇$6000真係戇撚鳩

大部分都係 同 至少要2條C既分別你分唔分到
中英科跟本唔係AL年代醫學院最睇重既部分
係年年都有人中文E英文D入
跟本唔係咩exception

仲有17年誠哥派5000蚊俾dse 生

數碼鴻溝對學習質素帶來的影響和推廣安全及正確使用互聯網進行網上學習，財政司司長在2010 -11 年度政府財政預算案中宣布以雙管齊下的策略，協助合資格學生在家上網學習，包括︰

(a) 上網費津貼
為低收入家庭的學生提供每年全額$1,300或半額$650的上網費津貼，以減輕他們支付子女在家上網學習費用的負擔；及

(b)上網學習支援計劃
推行一個為期五年的上網學習支援計劃，協助他們購買價格相宜的上網服務及電腦，並為學生及其家長提供使用上的支援及輔導。

上網費津貼已由2010-11學年開始發放給合資格家庭。而為期五年的「一家一網e學習」上網學習支援計劃亦已在2011年7月正式展開。

香港社會服務聯會於2011年4月成立「互聯網學習資源中心」，並以「有機上網」的品牌推行「一家一網e學習」計劃，為居住於香港西十個地區、並符合資格的家庭提供服務。

「一家一網e 學習」計劃網址：

由政府資訊科技總監辦公室所資助的上網學習支援服務將於2018年8月31日結束，根據此服務與「有機上網」所簽訂之服務合約會仍然生效，直至合約完成為止。

仲有呢個嘢

如果你最後一屆你al 升到就係 想repeat 個班咪又食屎

七一打後

唔好再講了.jpg

當94出世
得3歲識自己申請bno?

畀d大志
個幾千蚊就放到咁大

仆街死啦你

我今年19歲
又唔係小學雞又唔係蝗 點解要玩

00年出世就仆街死?

95

00年咪又係乜都冇DSE就考完
屋企申請唔到Grant Loan 變相冇$2500攞
反觀啲大陸落嚟住滿七年嘅同學虛報入息 就咩津貼都有
福利政策從來唔係為土生土長嘅香港人制定

由你出世嗰刻開始已經係咁

屋企有錢就收皮啦

乜都無都講得出

理性分析 97就最撚慘

上面話無既野照無 出世連bno都無資格申請

幼稚園小學畢業遇上沙士豬流感無哂

唔好下下主觀諗自己有幾慘先

睇下人地先啦 鬥慘

仲有咩關愛基金旅行團
我95 之後下一屆有得跟學校去台灣 不過得20-30個位
再下一屆全級去咁滯

果個年代有需要拎到bno 出去旅行 邊洗要政府福利？

得bno

岩岩好三月

96
好彩老母當年夠醒目有申請到BNO，過期十幾年前年續返
去旅行過關退稅唔使聽蝗語

我94 有 $6000喎

Ching依家係你要鬥慘喎定係00年係原罪？
我哋都冇機會申請BNO
至於豬流感同沙士 當時所有學童都要停課架啦
講到尾 政府打開閘門 流放所有資源福利畀外人
根本近二十年前左右喺香港出世嘅人都冇運行

我又唔係97我做乜要鬥慘

講緊佢地係無左畢業典禮同埋camp

停課黎講好似係利多於弊喎

拎嚟打下飛機都有用嘅

連自己都引出話00後就係原罪

睇黎你地班00後都幾撚自卑

90後果時有幾可會咁樣比人話同自嘲

仲慘過80 90因為又雙飛又多3x-5x岩岩黎香港既新腥港人 就業比人搶晒

94有6000蚊wo

完全封鎖

戇撚狗 每年有小貓2 3隻DE入倒
就同人講醫科中英DE就入倒架喇？
正常人講野都係講general case架啦
我係咪同痴線佬講緊野 痴撚線

用嚟打飛機？

00都係

香港人就香港人啦 新嗰啲叫腥港人

咁樓主係咪已經打到虛脫？

點解94無6000

95冇bno

80後後期果啲...係正社會轉變位...你冇左幾千蚊同冇左個人生...邊樣緊要啲...？...

有撚呀 dllm

無咪成功人士囉

我係93,末代會考加穩拎6000

90頭唔通唔係？由讀書開始已經咩都無

94好似頭得3個月出世先有

有個94朋友6000 4000都有袋

94 95 96 97 依班廿幾
個代老母廿幾三十歲生 ， 大部份都仲做緊野
撚有得供養父母

真心90 91 92都係受害群...之後果啲已經可以自己選擇...大多都成長係受保護嘅環境底下...當然...唔係全部都係...只可以話係命水問題...

97 98 唔肯定 咪冇講埋
有咩好打， 而家講緊 政府完全 唔理 90後 依個年齡層 ， 派$2500 比d學校做乜 有幾多個拎黎補習呀

比你萬五蚊月入，你淨係退稅都唔夠一千，四千蚊都袋三千啦，你扮乜撚？

Show Blocked User - 叫我飞飞哥

跟財政年度 1994年4月1 前先有

退税唔夠1000 ？ 點計出黎

上網自己計啦，聲大大又唔自己google 下，碌柒咁

點解96無2500

有申請但n年無繼呢

有申請過就當然有資格續... 不過可能要副簽姐

而家仲多左兩間u

萬五月入 做咗3 4 年野萬五

勁阿 個個都咁好際遇

三四年都得萬五就唔係際遇咁簡單啦

90後乜都無

grant loan JJ有2500

有老公，有份工，無樓。

94 有bno 但有撚用咩

94年頭都有6000的

你冇撚得救㗎啦

我94頭出世有6000

收爹啦90後
個政府欠左你架咩

00後DSE 20分都入到三大屌

92，93仲慘啦
會考完又要AL先上到大學
會考完冇再讀/讀唔到上去嗰d仲慘
工都搵唔到

坦白講... 97前出世都冇BNO...
咁老豆老母多數都係港豬...
冇為過仔女有更好既生活或者搵後路 (即使0.0001%都好)..

個1年免費迪士尼有撚用，比本BNO我仲好

真
00年同00後死撚晒最好

你老母就死 緊係無得救

好似好多人當左BNO係救命符咁.. 中共殺落黎都可以保到自己一命咁

97幼稚園畢業有沙士 小學畢業有豬流感
中學畢業有dse

94有6千 大前題係3月31前出世

20分文科仔穩入嶺大就有你份

我95出世，我阿爸有幫我搞Bon

事實，真係咩都冇

除左用黎打飛機仲有春用咩
到依家都未認清英國? 有咩事會幫有BNO既人?
中國講幾句英國就縮返入個閪到, 有撚用

1718年度，94最老先係得24歲，當老豆老母30歲先生都係得54，點撚樣拎供養父母免稅額

有咩問題，一定兩個全職出黎做野？大把老母全職主婦

供養父母及供養祖父母或外祖父母免稅額
如你／你配偶（非與你分開居住）在本年度內供養父母／祖父母／外祖父母，你可就每名受供養的父母／祖父母／外祖父母獲享供養父母及供養祖父母或外祖父母免稅額。要符合申請免稅額資格，受供養的父母／祖父母／外祖父母於本年度必須：
通常在香港居住；
年齡已滿55歲，或有資格按政府傷殘津貼計劃申索津貼；及
至少連續6 個月與你同住而無須付出十足費用；或你／你配偶每年付出不少於$12,000的金錢用以供養該名父母／祖父母／外祖父母。

唔通傻豬豬以為父母免稅額係睇父母自己有冇做嘢報稅?
不嬲都係睇年齡呀

一講BNO就引到啲五毛入黎
話冇用個啲唔該燒咗去囉

太多？？

咪係咁少
連登仔做咗三四個月已經五萬蚊啦

屌你老母，不要說了

認真本bno 有用咩

第一屆dse

上來呢度炫耀

冇呀 要交稅
有時真係服左政府logic
辛苦工作納稅既人反而冇獎勵

唯一感覺到有用係有一次幾個朋友去泰國旅行
臨出發一兩個星期到先發現passport 過左期
好在bno 可以做特快續期
最後我印象中佢都比左4位數字先續到
但起碼都出發到
不過係泰國機場果時果本bno 啲入境唔認得
(特快bno係好薄， 好似紙咁）
最後個fd 比人捉左問完一輪先過到

98
寧願用4000換bno

on9我寧願要bno都唔想去

無錯，97前出世有得拎bno真係贏左

抵死

99年都係乜撚都冇

呢個政府唔用革命推翻佢拖曬所有高官去打靶根本冇用

屌你老母
我又真係得bno

飛飛哥你殘體都唔係蝗？
你唔係當自己香港人啊

没事儿巴打夠簡體
so?

呢個真
當年真係20分只讀到恆樹鯨

但係你地有ga 係時間 多91 92 93 幾年 按年薪計當你20萬一年你地儲多我地幾十萬個幾千蚊算得係咩目光短淺

上水都有好多人周街屙屎屙尿
所以有人做你又做=你冇錯
本來都唔覺得00後赤化得咁勁

你都on99
除左2011 每年3A2D係穩入hku medic
中文拎E 拎住3A都好大機會入
唔撚識咪扮熟啦

你又有幾撚熟 咪又係身邊有人讀咁上下 熟jupas又有幾撚威呀

屌你poly grad扮熟hku/cu jupas
入過hku都知收咩分啦

我申請個陣寫失業，但已經搵到工就已經交左form，咁仲計唔計？

一啲都唔威
只係睇唔過你條傻鳩明明唔撚識都要扮曬識

屌你老味死假膠 咪撚影衰我地00後啦

95年年都有
因為有澳門身份證

94 拎唔到$6000 原因差廿日先夠歲拎6k
94又有6k班友你地年頭生日啊嘛
無bno dllm
Dse白老鼠夠分有突 唔撚識玩jupas 乜鳩都無 讀啲屎片科
仲要驚驚青青第一年唔撚知考試mode係點同班中同洗勁撚多錢去補習操dse技巧
錢就洗撚左一大舊 政府乜鳩補水福利都唔撚關我事

呢次4k 唔撚該快手啲send返個msg過黎

即刻拎個4K去續番本BNO

嗰陣薯片派$6000幾撚爽手

而家攞嗰$4000要好似“哎”契弟咁樣

97,98,99乜鳩都冇喎 ,00起碼免dse fee
成班撚屌成日話依家dse低分，但係又冇人講人數少咗咁多，啲星拉curve一定少咗架。
黎緊畢業又冧硬市，屎都冇得食呀dnlm

我地00今年已經asso year1喇 on9
仲d咩se

考dse要比錢本身都on99

你係咪成年自己搞先有護照既人個啲？
正常屋企人會攞定護照剩先架啦

老豆老母都要番工 邊個帶我去

啱啱醒返
2500嗰單咩嚟

屌你年尾呀

有免稅喎

94年 3月出世前有6000嫁囉

99都冇

94，95，96慘過食屎
樓貴到hi hi

如果啲公屋廢老係醒既
一早就申請左bno啦

20好低分
當年28分入理科真係on99

有得live睇全盛時期既卡通已經贏哂

呢D post最撚無謂，世代嗌交POST
個個都係鬥慘

94但冇Bon多得崇中嘅on9老豆

垃圾老豆嫌貴細個冇幫我申請
所以話窮人真係唔好生仔，會害咗佢

利申父母都喺香港出世

然後係正自己踏入社會時
見證香港由最好變差，見證由光榮變沈淪，墜落
咁到底係幸福定不幸？

我呀媽自己申請 唔幫我申請

兩份預算案都有受惠
上年未番工收4000
今年番工有免稅額

DSE真係害足一代人

當年由AL轉向DSE
EAA為左令dse同al難度睇齊
將dse難度提升，但時數同課程都跟唔上
結果出哂中文卷拎25%就有lv3, 31%就有lv4既笑話
跟住玩cut syllables ，science subject cut到唔男唔女咁
宜家又轉口話dse science subject程度太淺要加深
中文教改由話唔玩背誦範文，結果又出返範文
中文教改失敗左十幾年，到最後行回頭路無人需要負責任

由始至終，dse對新一代有益處就只有通識科帶來既政治入門覺醒
13年14年15年16年呢4年中
通識呢個助燃劑真係比想像中大
雖然鄧飛係條死共匪，但佢有點講得好岩
通識係令學生打開隻窗去睇個人，香港，國家以至世界

90後當年咪一樣比70後話
「90後成日遲到」「90後諗野唔現實」「唔捱得」
當年聽得少咩

三大又難啲
但OU EdU BU LingU 都大把科可以揀

唔算多啦 宜家屌00後仲多 因為多左80 90後

我剩係好葡萄大學易入左咁多，接解既資訊又多左

識人00後20分入咗ust

死大陸閪摺埋啦

屌 乜撚野都冇

我差幾日

真係無咩用，用下旅行無壞

成日話bno冇用 出旅行出事 比你揀去英國定中国領事館呀

屌你老母 98嘅我連BNO都無
如果唔係當兵入籍UK都好

有dse, 唔使捱a level, 都算係咁啦 94年3月都有6k

93年末代AL班友真係慘過食屎
學位因為同94同步入學所以仲少咗
AL難到仆街 衰咗又冇仇報 好撚慘

見到話有得考AL真係笑撚咗
利申末代AL, 靠DSE入U, 但晒咗幾年 因為考13年DSE要晒2年 仲要比中文累撚死 但其他科真係好撚易 讀完Pure再考core同m2 真係送分送到射，pure呢d真係唔係人讀

不過兒登小學雞多，預咗食負皮
重申我唔係反AL，而係反末代AL衰咗冇仇報，太唔公平

如果你咁清醒講到自己唔係小學雞
課程易係因為你受過嘅教育唔同
另外，課程易都代表考試唔再係考你叻唔叻 係鬥小心
都有人係想專精術科 做專才 唔想因為鬥小心而無咗粒星
dse係可以靠主科中英數通識屈入 術科重要性好低
成熟穩重嘅你我諗你都會有諗過嘅

94 算最慘
Dse 白老鼠仲要同al 爭位極少學位
4000得頭幾個月生日既人有份
6000既大堆都過曬入息
依家差唔多年紀置業仲要捱50年來最高樓價

講你就叻

96表示有bno有4000唔使普教中已經好好

身份證簽發日期遲過97-07？

身份證係96年簽發，但冇申請到BNO